四川蝗打刧鬼佬banker，反被打穿頭被捕

本報訊】四川男乘夜潛入淺水灣豪宅爆竊，遇上不諳中文的外籍銀行家夫婦，他亮刀用普通話恐嚇兩人，又展示簡體字紙條稱「不要叫喊。不要報警，要不然殺了你們兩個。我要100萬港幣」。戶主不明，憑對方手勢猜想對方要錢。男戶主假裝配合交出信用卡，趁四川男分心時用椅猛打他的頭，埋身肉搏後將他制服並報警。四川男被打至頭破血流，要抬上擔架送院，昨被判監4年2個月。
記者：歐陽聯發

持雙程證來港的被告葉紅（37歲）昨在區院承認一項爆竊罪。辯方求情稱被告於今年6月與妻離婚，打算來港散心，卻一時糊塗起了貪念犯案，承諾不會再犯。法官直言本案實際上是搶劫，被告入侵住宅範圍，用刀恐嚇事主，且是乘夜行事，全部皆是加刑因素。

案發地點位於淺水灣道雲濤別墅一個2,000呎單位，是52歲英籍銀行家Richard Winstone Scott與41歲波蘭籍妻子的寓所。今年8月8日深夜，被告爬上隔壁樓宇的冷氣機架，然後再經天台玻璃門進入案發單位。被告臨入單位前更特意除鞋，以免發出聲響。
被告成功入屋後開始搜掠，偷去珠寶首飾、獎牌、外幣及3,000元現金等財物，但其後卻開着睡房燈，弄醒事主夫婦。他遂亮刀指嚇兩人，用普通話叫他們不要出聲。夫婦完全聽不明白，被告再向他們展示一張預先寫好的紙條，上面有簡體字：「不要叫喊。不要報警，要不然我殺了你們兩個。我要100萬港幣。把你的銀行修改成中文。你的銀行密碼多少。我走了你也不要報警。要不然我也會殺了你們。」
夫婦雖然不諳中文，但從被告手勢知道他要錢。男戶主遂把銀包內兩張信用卡交給被告，並按對方指示，把自己姓名及信用卡密碼寫在紙上。其間男戶主趁被告分心，主動出擊。據知，他拿起睡房內一張椅打被告頭，令他頭破血流，再和妻子合力將他壓在地上將他制服。糾纏期間，男戶主右手遭被告的刀所傷，他和被告事後均送院，但他毋須留醫。
被告在警誡下承認持刀打劫，自言案發前一天下午循羅湖入境，然後去買刀。他稱案發單位是隨意挑選，涉案的簡體字條是他潛入單位後所寫，目的是協助威脅事主以取得金錢。

有冇可能會有cam
會有片睇呢

點解唔對冧個鬼佬再攪掂埋鬼婆先慢慢偷

搞掂鬼婆係咩意思先

屌
個賊真係on9

拎完直接走咪無事
開咩燈

武功再強也敵不過洋槍

支那人真係男盗女娼

我記得昨日睇單新聞張圖
個四川仔真係比人打到嘔電

四川人已經是中國人入面, 最好打果堆
結果都係唔夠鬼佬打

由呢一點可以睇得出, D四川佬, 湖南佬, 廣西佬, 客家佬, 成日吹到自己好好打, 但只限打番中國人好打

一面對鬼佬, 都係比鬼佬打柒

又係支那人

東亞病夫

繼續放多啲支那狗落嚟啦

睇到「戶主不明」就開始笑

垃圾支那賤畜

diu no Chinese

係美國大陸仔命已無

愈黎愈多專材引入黎香港..

未必 大家都有槍

變左決鬥

你估食晒化學元素真係變superhero 咩

D大陸仔以為自己後生就好打得
D死鬼佬分分中以前有練過boxing / workout一拳打撚死D排骨仔

有冇法律撚喺度？
想問吓以上情況，鑑生打死個賊有冇罪？

簡體字

誤殺 好似係

但係home defense喎

諗起如果明明知道佢講咩都扮唔知嗰下好笑

D支那畜連老爆都柒撚過人

圖pls

應該可以話係自衛，因為對方有刀，主動攻擊，如果拎櫈反擊係因為出於自衛，一定打得甩。

洗撚打咩戇鳩

Banker+鬼佬身份，點會有事呀

下 北佬應該先係最好打 個個牛高馬大 生番咁款

你估係我地呢d賤民咩

打死佢變凶宅唔抵呀

打劫都冇做定功課，蝗字，抵佢冇運行

簡體識睇都扮唔識啦

黑警會唔會告個鬼佬傷害強國專才架？

我走了你也不要報警。要不然我也會殺了你們。

牛河博士

豬西成你有無睇文架
鬼佬又唔係同個支那人 1on1